---
title: >-
    شمارهٔ ۲۲ - در وصف خامهٔ خود
---
# شمارهٔ ۲۲ - در وصف خامهٔ خود

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خامهٔ مشکین من، تا شده معنی طراز</p></div>
<div class="m2"><p>کرده جهان سخن، تنگ به دانشوران</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>سر نتواند فراخت، حاسد برگشته بخت</p></div>
<div class="m2"><p>خامه مرا در بنان، تیر بود درکمان</p></div></div>